(緑色經濟圏) 台灣文具行超霸氣：停售「中国品牌」商品

反送中延燒至今5個月，常常吸引台灣民眾跨海聲援，近日香港中文大學、理工大學等多個大學更是爆發激烈抗爭。對此，有多家台灣文具店霸氣表示「停止販售中國品牌商品」，希望粉絲們持續關注香港事件，目前尚未售出的庫存新品則由他們自行吸收，吸引不少粉絲力挺。

香港反送中示威越演越烈，隨著警方不斷傳出過當的暴力執法，港府不對民意做出回應，示威者的行為也轉趨暴力，屢屢能看到示威者以汽油彈對抗全副武裝的警察，甚至出現多起令人疑竇的自殺案或死亡事件，引發民眾強烈反彈。

臉書粉專「鋼筆工作室」、「小鹿文具所」等群起支持香港示威者，宣布停止販售中國品牌商品，希望透過此行為，讓大家口袋裡的錢可以不要留到中國，希望能夠藉此讓大家持續關注香港事件，認真思考台灣的未來，大呼「台灣加油！香港加油，民主，自由，法治加油！」

對此，許多網友紛紛表示「謝謝帥氣老闆」、「謝謝你們！支持你們！」「我是香港人，衷心感謝台灣朋友」、「支持，身為香港人的我，真的很感動」、「我是香港人，也很愛寫字！謝謝你！」「支持，決定以後文具都跟你們買了！」「支持！這是繼香港事情後聽到目前最棒的消息」。

輕輕一推

其實一早唔應該入劣質中國貨，不過多謝老闆

小鹿文具所
昨天下午1:17 ·
與 鋼筆工作室 一起響應。其實筆類商品已經停售一段時間了，其它類型如美術品..等等將全部跟進。(有些光從品牌來看不是那麼好辨識，常常會有漏網之魚，但我們會盡力)

鋼筆工作室
解釋一下好了,中國"品牌"比較具象清楚簡單.中國製造比較複雜(外國製,中國組?/或是只有10%是中國零件之類的).所以我選擇先針對"品牌".我不反對有人可以全面不消費跟中國沾上邊的商品.有這樣想法的人,可以開個網站,鉅細靡遺的分析哪些商品有中國零件,一樣號召大家行動產生力量.

一精激起千層浪
希望多D人加入

推
香港人都做緊

小鹿文具所
昨天下午1:17 ·
與 鋼筆工作室 一起響應。其實筆類商品已經停售一段時間了，其它類型如美術品..等等將全部跟進。(有些光從品牌來看不是那麼好辨識，常常會有漏網之魚，但我們會盡力)
.
現有庫存即刻起停止販售，全數吸收。
.
面對國家大事我們能做的不多，只能從自己做起。
#懇請大家持續關注香港事件
#並且認真想想台灣
.
最後想對關注小鹿的中國人說，如果你們看到此篇文覺得不舒服，真的很抱歉。請理解這是大方向的決策，無意冒犯任何個人。就如同你們熱愛自己的國家，而我也一樣，請見諒